msgid ""
msgstr ""
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Project-Id-Version: \n"
"POT-Creation-Date: \n"
"PO-Revision-Date: \n"
"Language-Team: \n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: Poedit 3.0\n"
"Last-Translator: \n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"Language: ko\n"

#: extrasettings.captioncheckaddcontext
msgid "Add context for FPC and Lazarus files."
msgstr "FPC와 라자루스 파일을 추가합니다."

#: extrasettings.captioncheckautoswitchurl
msgid "Auto-switch repo URL (default=no)"
msgstr "레포 URL 자동전환 (기본=아니오)"

#: extrasettings.captioncheckenableonlinepatching
msgid "Allow patching of sources by online patches."
msgstr "온라인 소스에서 패치 허용."

#: extrasettings.captioncheckextraverbose
msgid "Be extra verbose (default=no)"
msgstr "자세한 내용(기본값=아니오)"

#: extrasettings.captioncheckforcelocalrepoclient
msgid "Use local repo-client (default=no)"
msgstr "로컬 repo-client 사용(기본값=아니오)"

#: extrasettings.captioncheckfpcupbootstrappersonly
msgid "Only use fpcup bootstrappers (default=no)"
msgstr "Fpcup 부트스트래퍼만 사용(기본값=아니오)"

#: extrasettings.captioncheckgetupdates
msgid "Check for fpcupdeluxe updates (default=no)"
msgstr "Fpcupdeluxe 업데이트 확인(기본값=아니오)"

#: extrasettings.captioncheckincludehelp
msgid "Include Help (default=no)"
msgstr "도움말 포함(기본=아니오)"

#: extrasettings.captioncheckincludelcl
msgid "Include LCL with cross-compiler (default=no)"
msgstr "교차 관측치가 있는 LCL 포함(기본값=아니오)"

#: extrasettings.captioncheckpackagerepo
msgid "Get package repositories (default=no)"
msgstr "패키지 저장소 가져오기 (기본=아니오)"

#: extrasettings.captioncheckrepo
msgid "Get FPC/Laz repositories (default=yes)"
msgstr "FPC/Laz 리포지토리 가져오기(기본값=예)"

#: extrasettings.captionchecksendinfo
msgid "Send location and install info (default=no)"
msgstr "위치 및 설치 정보 전송(기본값=아니오)"

#: extrasettings.captionchecksplitfpc
msgid "Split FPC source and bins (default=yes)"
msgstr "FPC 소스와 바이너리 분리 (기본=예)"

#: extrasettings.captionchecksplitlazarus
msgid "Split Lazarus source and bins (default=no)"
msgstr "Lazarus 소스 및 바이너리 분할(기본값=아니오)"

#: extrasettings.captionchecksystemfpc
msgid "Use system FPC for Lazarus (default=no)"
msgstr "Lazarus에 시스템 FPC 사용(기본값=아니오)"

#: extrasettings.captioncheckupdateonly
msgid "FPC/Laz rebuild only (default=no)"
msgstr "FPC/Laz 리빌드 만 (기본=아니오)"

#: extrasettings.captioncheckusemakejobs
msgid "Use jobs for GNU make (default=yes)"
msgstr "GNU Make에 작업 사용(기본값=예)"

#: extrasettings.captioncheckusewget
msgid "Use wget/libcurl as downloader (default=no)"
msgstr "Wget/libcurl을 다운로드 프로그램으로 사용(기본값=아니오)"

#: extrasettings.captionusesoftfloat80bit
msgctxt "extrasettings.captionusesoftfloat80bit"
msgid "Enable software emulation of 80 bit floats."
msgstr "80비트 플로트의 소프트웨어 에뮬레이션을 활성화합니다."

#: extrasettings.hintcheckaddcontext
msgid "Double clicking on FPC and Lazarus files will open Lazarus."
msgstr "FPC와 Lazarus 파일을 더블 클릭하면 Lazarus가 열립니다."

#: extrasettings.hintcheckenableonlinepatching
msgid "Fpcupdeluxe can patch the sources automagically by using online patches."
msgstr "Fpcupdeluxe는 온라인 패치를 사용하여 소스를 자동으로 패치할 수 있습니다."

#: extrasettings.hintcheckforcelocalrepoclient
msgid "Use the repo-client by fpcupdeluxe."
msgstr "Fpcupdeluxe의 repo-client를 사용합니다."

#: extrasettings.hintcheckgetupdates
msgid "Check for updates of fpcupdeluxe binaries."
msgstr "Fpcupdeluxe 파일의 업데이트를 확인합니다."

#: extrasettings.hintcheckrepo
msgid "Download whole repository, or only latest files"
msgstr "전체 리포지토리 또는 최신 파일만 다운로드"

#: extrasettings.hintchecksendinfo
msgid "Location and install info will be send to public central fpcupdeluxe server."
msgstr "위치 및 설치 정보는 공용 중앙 fpcupdeluxe 서버로 전송됩니다."

#: extrasettings.hintchecksystemfpc
msgid "Use the system wide install of FPC to build Lazarus."
msgstr "FPC의 시스템 전체 설치를 사용하여 Lazarus를 구축합니다."

#: extrasettings.hintusesoftfloat80bit
msgctxt "extrasettings.hintusesoftfloat80bit"
msgid "Enable software emulation of 80 bit floats."
msgstr "80비트 플로트의 소프트웨어 에뮬레이션을 활성화합니다."

#: fpcupdeluxemainform.upbuildallcrosscompilers
msgid "Going to auto-build all installed cross-compilers !"
msgstr "설치된 모든 교차 컴파일러를 자동 빌드합니다!"

#: fpcupdeluxemainform.upbuildallcrosscompilerscheck
msgid "Checking FPC configfile [fpc.cfg] for cross-compilers in "
msgstr "FPC 구성 파일 [fpc.cfg]에서 교차 컴파일러를 확인하는 중 "

#: fpcupdeluxemainform.upbuildallcrosscompilersfound
msgid "Found crosscompiler for "
msgstr "교차 컴파일러를 찾았습니다 "

#: fpcupdeluxemainform.upbuildallcrosscompilersupdate
msgid "Going to update cross-compiler."
msgstr "교차 컴파일러를 업데이트하려고 합니다."

#: fpcupdeluxemainform.upbuildcrosscompiler
msgid "Going to install a cross-compiler from available sources."
msgstr "사용 가능한 원본에서 크로스 컴파일러를 설치합니다."

#: fpcupdeluxemainform.upcheckupdate
msgid "Please wait. Checking for updates."
msgstr "업데이트 확인중입니다. 기다리세요."

#: fpcupdeluxemainform.upupdatefound
msgid "New fpcupdeluxe version available"
msgstr "새로운 fpcupdeluxe 버전 사용 가능"

#: fpcupdeluxemainform.upupdatenotfound
msgid "No updates found."
msgstr "업데이트를 찾을수 없습니다."

#: processutils.lisaborted
msgid "Aborted"
msgstr "취소"

#: processutils.liscannotexecute
#, object-pascal-format
msgid "cannot execute \"%s\""
msgstr "실행 실패 \"%s\""

#: processutils.liscannotfindexecutable
#, object-pascal-format
msgid "cannot find executable \"%s\""
msgstr "\"%s\" 실행파일 찾을수 없음"

#: processutils.lisexecutableisadirectory
#, object-pascal-format
msgid "executable \"%s\" is a directory"
msgstr "\"%s\" 는 폴더입니다"

#: processutils.lisexecutablelacksthepermissiontorun
#, object-pascal-format
msgid "executable \"%s\" lacks the permission to run"
msgstr "\"%s\" 실행 권한이 없습니다"

#: processutils.lisexitcode
#, object-pascal-format
msgid "Exit code %s"
msgstr "종료 코드 %s"

#: processutils.lisfreeingbufferlines
#, object-pascal-format
msgid "freeing buffer lines: %s"
msgstr "사용 가능한 버퍼 라인: %s"

#: processutils.lismissingdirectory
#, object-pascal-format
msgid "missing directory \"%s\""
msgstr "\"%s\" 폴더 오류"

#: processutils.lismissingexecutable
#, object-pascal-format
msgid "missing executable \"%s\""
msgstr "실행파일 없음 \"%s\""

#: processutils.lissuccess
msgid "Success"
msgstr "성공"

#: processutils.listoolhasnoexecutable
#, object-pascal-format
msgid "tool \"%s\" has no executable"
msgstr "도구 \"%s\" 실행할수 없습니다"

#: processutils.lisunabletoexecute
#, object-pascal-format
msgid "unable to execute: %s"
msgstr "%s 실행할수 없습니다"

#: processutils.lisunabletoreadprocessexitstatus
msgid "unable to read process ExitStatus"
msgstr "exitStatus 프로세스를 읽을 수 없습니다"

#: tform1.autocrossupdate.caption
msgid "Auto-update compilers"
msgstr "컴파일러 자동 업데이트"

#: tform1.autocrossupdate.hint
msgid "Auto-update all installed cross-compilers."
msgstr "설치된 모든 교차 컴파일러를 자동 업데이트합니다."

#: tform1.basicsheet.caption
msgid "Basic"
msgstr "기본"

#: tform1.bitbtnfpcandlazarus.caption
msgid "Install/update FPC+Laz"
msgstr "설치/업데이트 FPC+Laz"

#: tform1.bitbtnfpcandlazarus.hint
msgid "Will install/update the selected version of both FPC and Lazarus."
msgstr "선택한 버전의 FPC와 Lazarus를 모두 설치/업데이트합니다."

#: tform1.bitbtnfpconly.caption
msgctxt "tform1.bitbtnfpconly.caption"
msgid "Only"
msgstr "오직"

#: tform1.bitbtnfpconly.hint
msgid "Only install/update selected FPC version."
msgstr "선택한 FPC 버전만 설치/업데이트합니다."

#: tform1.bitbtnhalt.caption
msgid "Halt"
msgstr "중지"

#: tform1.bitbtnhalt.hint
msgid "Try to quit fpcupdeluxe"
msgstr "Fpcupdeluxe 종료합니다"

#: tform1.bitbtnlazarusonly.caption
msgctxt "tform1.bitbtnlazarusonly.caption"
msgid "Only"
msgstr "오직"

#: tform1.bitbtnlazarusonly.hint
msgid "Only install/update selected Lazarus version."
msgstr "선택한 Lazarus 버전만 설치/업데이트합니다."

#: tform1.btnclearlog.caption
msgid "Clear log"
msgstr "로그 삭제"

#: tform1.btninstalldirselect.caption
msgid "Set InstallDir"
msgstr "설치폴더 설정"

#: tform1.btninstallmodule.caption
msgid "Install module"
msgstr "모듈 설치"

#: tform1.btninstallmodule.hint
msgid "Install the selected module."
msgstr "선택모듈 설치."

#: tform1.btnsetupplus.caption
msgid "Setup+"
msgstr "설치+"

#: tform1.btnsetupplus.hint
msgid "Open the extended settings form."
msgstr "확장설정창 열기."

#: tform1.btnuninstallmodule.caption
msgid "Uninstall module"
msgstr "모듈 삭제"

#: tform1.btnuninstallmodule.hint
msgid "Uninstall the selected module."
msgstr "선택 모듈 삭제."

#: tform1.buttoninstallcrosscompiler.caption
msgid "Install cross-compiler"
msgstr "크로스 컴파일러 설치"

#: tform1.buttoninstallcrosscompiler.hint
msgid "Install the selected CPU-OS cross-compiler."
msgstr "선택한 CPU-OS 크로스 컴파일러를 설치합니다."

#: tform1.checkautoclear.caption
msgid "AutoClear"
msgstr "자동정리"

#: tform1.crosssheet.caption
msgid "Cross"
msgstr "교차"

#: tform1.dinobtn.caption
msgid "2.0.2+0.9.16"
msgstr "2.0.2+0.9.16"

#: tform1.dinobtn.hint
msgid "Will install/update prehistoric FPC and Lazarus"
msgstr "오래된 FPC 및 Lazarus 설치/업데이트"

#: tform1.embeddedbtn.caption
msgid "Embedded"
msgstr "임베디드"

#: tform1.embeddedbtn.hint
msgid "Get FPC for SAM embedded"
msgstr "SAM 내장 FPC 가져오기"

#: tform1.fixesbtn.caption
msgid "Fixes"
msgstr "고정"

#: tform1.fixesbtn.hint
msgid "Will install/update current fixes versions of both FPC and Lazarus"
msgstr "FPC 및 Lazarus의 현재 수정 버전을 설치/업데이트합니다"

#: tform1.fpcversionlabel.caption
msgid "FPC version"
msgstr "FPC 버전"

#: tform1.installdiredit.hint
msgid "Directory to install FPC and Lazarus"
msgstr "라자루스 와 FPC 설치할 디렉토리"

#: tform1.lazarusversionlabel.caption
msgid "Lazarus version"
msgstr "라자루스 버전"

#: tform1.mchineeslanguage.caption
msgid "Chinees"
msgstr "중국어"

#: tform1.memosummary.hint
msgid "Will show error"
msgstr "오류 보기"

#: tform1.menglishlanguage.caption
msgid "English"
msgstr "영어"

#: tform1.menuitem1.caption
msgid "About"
msgstr "관하여"

#: tform1.menuitem2.caption
msgid "Languages"
msgstr "언어"

#: tform1.modulesheet.caption
msgid "Modules"
msgstr "모듈"

#: tform1.mormotbtn.caption
msgid "mORMot"
msgstr "mORMot"

#: tform1.mormotbtn.hint
msgid "Get the mORMot for FPC"
msgstr "FPC용 mORMot 획득"

#: tform1.npbtn.caption
msgid "NewPascal"
msgstr "새로운파스칼"

#: tform1.npbtn.hint
msgid "Will install/update NewPascal."
msgstr "새로운 파스칼 설치/업그레이드."

#: tform1.oldbtn.caption
msgid "2.6.4 + 1.4"
msgstr "2.6.4 + 1.4"

#: tform1.oldbtn.hint
msgid "Will install/update FPC 2.6.4 and Lazarus 1.4"
msgstr "FPC 2.6.4 및 Lazarus 1.4 설치/업데이트"

#: tform1.radgrpcpu.caption
msgid "CPU"
msgstr "CPU"

#: tform1.radgrpos.caption
msgid "OS"
msgstr "OS"

#: tform1.realfpcurl.hint
msgctxt "tform1.realfpcurl.hint"
msgid "Double click to allow editing"
msgstr "편집을 허용하려면 두 번 누르십시오"

#: tform1.reallazurl.hint
msgctxt "tform1.reallazurl.hint"
msgid "Double click to allow editing"
msgstr "편집을 허용하려면 두 번 누르십시오"

#: tform1.stablebtn.caption
msgid "Stable"
msgstr "Stable"

#: tform1.stablebtn.hint
msgid "Will install/update stable versions of both FPC and Lazarus"
msgstr "FPC 및 Lazarus의 안정적인 버전 설치/업데이트"

#: tform1.statusmessage.text
msgid "Sitting and waiting"
msgstr "기다리세요"

#: tform1.trunkbtn.caption
msgid "Trunk"
msgstr "Trunk"

#: tform1.trunkbtn.hint
msgid "Will install/update trunk version of both FPC and Lazarus."
msgstr "FPC와 Lazarus의 트렁크 버전을 설치/업데이트합니다."
